2女漂流太平洋5個月 台灣漁船瞥見救命

美國兩名女子今年春天從夏威夷出發，打算搭著小船航向大溪地，沒想到途中船隻引擎故障，兩人就這樣在太平洋上漂流了5個月，終於在日前被一艘台灣漁船發現才幸運獲救。

愛沛兒（Jennifer Appel）和友人芙伊爾巴（Tasha Fuiaba）春天時帶著兩隻狗展開這項海上之旅，預定航向3200公里外的大溪地。沒想到上路不久後，兩人的小船引擎在5月30日故障，原本她們認為可以靠著風力繼續朝目的地前進，但2個月後，兩人覺得情況不對，開始向外發出求救訊號，然因為她們離岸上太遠且附近完全沒有船隻經過，以至於求救訊號完全沒人收到。

直至本月24日，一艘台灣漁船在日本東南方約1450公里處發現兩人，立刻通知關島，而美軍則派出剛好在附近執行任務的兩棲登陸艦「阿胥蘭號」（USS Ashland），終於將兩人兩狗救出。愛沛兒獲救後興奮地說：「他們救了我們。當我們在海平面上看見海軍艦艇，臉上立刻爆出笑容。」

當海軍救出他們時，兩名女子和她們的兩隻愛犬均狀況良好。據悉，他們靠著船上的海水過濾系統和足夠吃1年的乾糧，才順利度過這段長達5個月的海上漂流驚魂記。（桂家齊／綜合外電報導）

冇遇到颱風都好彩

有狗陪都冇咁悶

一年份食糧 真係做足晒準備

係咪入左洋流響太平洋兜圈

船上的海水過濾系統
咁先進？

2女2狗

如果換成兩個大陸女人會點

食咗2隻狗先

會變les

港女連海都唔會出

屌你 一年量既乾糧

兩隻狗係後備糧食

船上有一年乾糧,同過濾系統, 但無用得到既求救訊號
係咪預咗漂流既真人show

識得出大洋唔識send sos

自拍先，不過post 到上fb

帶夠m巾？

居然無遇到風暴/遇到都唔死先神奇

一年糧

他們靠著船上的海水過濾系統和足夠吃1年的乾糧

如果真係有準備既話佢地幾醒

你啲大陸思想可唔可以收返埋
啲鬼婆鬼佬對貓狗有情有義㗎戇鳩

呢5個月有咩做

有隻狗

有牛油

兩隻狗真係多得你地唔少

人地係發左 但附近無人收到阿

好奇一問 點解

笑撚左

假架 冇準備呀佢地

想睇下佢地帶左咩糧食

幸運返到黎一定瘋狂通知媒體受訪,出書,搏宣傳,做雞

奶奶奶

可能係牛餐肉

你係荒山野嶺打999都唔一定收得到啦
你知唔知太平洋幾大呀

加太賀日式花之戀壽司

365 盒PIZZA

阿美利堅公民：當你在海外遭遇危險，不要放棄！請記住，在你身後，有一個強大的祖國！

5個月都冇瘦到皮包骨，仲咁大隻
真係有好多野食

wilson

1年的乾糧

習習會著超人裝黎營救佢地架啦

2隻狗仲好得意健康

好癲

睇黎真係好有經驗

射落海

由美國飄到台灣 差唔多半個地球 不過如果當初啲風吹偏少少，飄咗去大陸結果會點

有你老母咩
肚餓時人食人都出現喇
唔講以為鬼佬係聖人

港男識得發嗎

假架啦

咁細隻船會預一年糧？

可以出書講經歷

可能有釣下魚呢

五個月都係對住個海同兩條狗

如果我係佢地
無一年糧 仲要夠兩隻狗食既
我真係食埋兩隻狗

信我,遲D實會拍成電影

2 Girls 2 Dog.

實會紅過 2Girls 1 cup

食左5個月乾糧都咁撚fit

最初睇第一段時以為係食左隻狗, 原來有一年糧

緊急糧食

好開心

會唔會原本係唔止兩隻狗

5個月係海上無野做
我諗每日會做運動

可能上船時帶左廿幾隻狗呢

真架
us navy個網有講
Appel said they survived the situation by bringing water purifiers and over a year's worth of food on board, primarily in the form of dry goods such as oatmeal, pasta and rice.

你好純品

好想跟佢餐單keep下

諗起之前羅拔烈福套戲

物盡其用

5 個月冇食菜同生果，d 屎...

幾時話去到台灣，盲架你？

港女識下海

可以買太空人食果隻，營養同普通食物冇分別，仲要加水就食得，抽左真空個volume 又小，可以帶到好多，保存到至小一年

大隻過連登班排骨

BTW肚痛點算

洗鬼，依d 食維他命丸同纖維丸就得，傻既先帶菜同生果上去

屙落海 反正冇人睇到

Appel said they survived the situation by bringing water purifiers and over a year's worth of food on board, primarily in the form of dry goods such as oatmeal, pasta and rice.

咁....撚周到呀

電先係問題

好strong
想問點解決蔬果既問題??

5個月無沖涼都無人講？
實臭死

我諗佢地有用水梳洗
不過應該都係好臭

發電機??

Oliver queen

如果係一男一女就正
可以喺五個月搞到條女反皮

一定要搞大佢個肚

咁假設佢地漂流左10個月生左出嚟，個細係喺邊度嘅公民

如果寧願死都唔食狗
係on9唔係聖人

5個月唔知D加拿大毛生到幾長

船係邊註冊, 或者靠父母

5個月真係人都癲 遇到大風浪都驚到仆街
行雷閃電
5日都頂唔緊

連登仔同老婆出海漂10個月 死唔去既個仔就做到美國公民

點解唔食狗肉?

都要油

我比較留意係點先可以係一千四百五十公里外發現艘船。普通漁船有咁既裝置咩

5個月乜閪都臭哂

你睇真d句野先

咁快放學？

吹左五個月海風
定架船咁細都仲有一層

隻狗就爽啦

衛星電話

喂有冇牛油帶過黎呀
冇帶到黎呀夾硬黎呀

港女只會參加船P比人開罐頭，自己出海？不了

以後去邊度冒險都帶一罐旁身

咪撚煩啦
唔通你班垃圾連登仔又識咩
乜撚野都拉港女落埋個話題到
係咪溝唔到女既人心理真係會唔平衡到咁

架船帆船黎

玩得帆船都有番咁上下能力

同d遊艇行行下無油唔同

帆船真係無油都周圍行得

由白鬼曬成黑鬼

關你撚事咩臭西

一年份乾糧！真心好波

有底層

俾好多人都有準備

我屋企連三日食糧都冇

你都幾on9
唔想比人講野咪買起個連登再block埋我ac啦
可惜你廢你做唔到
你只係一個打句「關你撚事」再自我感覺良好既死毒撚

老衲咩，屌你

食極都食唔哂

唔爭在講多句
你地成日嫌港女乜乜乜
又嫌人唔識出海笑人唔識發SOS
話港女廢
但港女咁廢咁弱智你地都溝唔到件
你唔係覺得如果他朝港女變到好似鬼婆咁大膽咁獨立會有你班又黃又矮又瘦既連登仔份下化

五餅二魚

講得好呀師兄！

奶油犬

師兄好波！大部份連登仔都係溝唔到女既毒撚，只係識上網打飛機乜乜物物！

人地講港女關你撚事咩
你唔中意人地講港女你咪買起連登

海水化淡咁堅？
想知件野要幾錢同係點樣

我估係小型RO

未必洗用電添

想睇？

會唔會太有準備

有冇資料

我覺得係香港環境 令到人好難會有習慣儲糧 同埋危機意識都無乜

到底食咩。壞血病呢

5個月未咁快壞血病下話...

可能人地帶埋維他命丸

預左失蹤

帶得檸食出海一定有帶維他命

磨幾個月豆腐

一上甲板應該會聞到勁濃烈既尿壓味

岩阿

肯定係嘉頓雜餅

少年Pi的奇幻漂流 都有用到個浮錶過濾水。
年幾前都有單港人漂流用電話濾水
唔洗用電 自然蒸發作用

香港人真係大鄉里，一個泵一碌RO芯就做到海水化淡啦，再唔係蒸餾有幾難

會食左兩隻狗

少女Pi的奇幻漂流

以為食咗兩隻狗添
威爾森！威爾森！

其實係啱，㗰糧食養隻狗做最後關頭嘅食物係不智，應該一開波等隻狗自然餓死就食

第一時間
係咪應該檢查2隻狗既健康狀況先

真人版cast away

好勁

我諗起thor果套，佢地要猜包剪揼輸左比人食

其實算唔算最有效逃避zombie apocalypae 方法
整㗎大漁船+海水淨化

你要考慮糧食存備、機件維修、燃料、發電同埋天氣狀況

香港人有幾多機會自己開船出海呀

又唔會臭嘅, 跳落海濕一轉水, 上黎再用淡水抺一下全身就攪掂啦

每次埋岸都應該好大陣仗
十足十left 4 dead情節

性需要點解決?

太平洋

出公海太平洋仲要3200km航程，點解連衛星電話都唔出部，同行山唔帶電話凈係帶部walkie有乜分別，反而又會識帶一年份乾糧

日日比狗中出

五個月無網上都頂得住

風力點會去到大溪地咁遠
應該去到赤道附近就冇

呢班人一定識發求救訊號啦

一定好撚有米

洗鬼漂足十個月咩，諗生前一個月先出公海都得啦

可以參考足球員Mavuba, 佢真係係公海出世

Mavuba's father was Mafuila Mavuba, a footballer who appeared at the 1974 FIFA World Cup with Zaire, while his mother was an Angolan national. He was born on board a boat in international waters during the period of the Angolan Civil War, and later stated that his birth certificate did not have a nationality on it, reading only "born at sea";[1] he received French nationality in September 2004.

冇衛星電話?

你正常出海會唔會帶呢啲呀，仲要帶一年份量?

有濾水系統點解會覺得佢地無沖涼 屙屎你係海上 驚無地方屙？

大部份連登仔個腦係得粒豆咁細

兩條狗一定爽YY

隻船係咪當棄左?

日日天體日光浴，曬鮑魚同洗蠔殼

咁又唔係，連登仔只係見到個女字個IQ就會跌到負數
但佢地射精之後其實好醒

痾屎痾落海

我諗佢地應該唔係好似香港即日來回嗰啲出海啦
睇佢地咁fit都似成日出海或者去開野外
有經驗知有機會出事準備多啲都唔出奇

冇壞預計幾耐到 點解預咁多糧食
冇FB 打卡同人講去威威咩
打左卡咪唔洗漂咁耐

老衲會係因為生唔到火而食唔到...生食唔夠香佢唔會食

點解仲要著衫

電邊度黎？

美國fb 冇人出post 搵佢？
如果係香港3日就出post 搵人
唔洗5日就搵番條屍啦

大船拖住咪得

有機會有太陽能板

無既話都有電池

5個月 引擎壞 仲有電用過濾系統。其實都幾勁

其實唔住2條女，食左得返佢地姐

一年食糧。。。

個女人手臂仲粗過唔少香港男人

講支那
你話都冇咁快轉去講港女
為踩港真係無所不用其極

內文講左佢地想揸帆船由夏威夷去大溪地，距離同香港去新加坡差唔多，預三個月既糧食再慳住食，咪一年囉，個濾水器係必需既，冇可能帶咁多食水！

不過有幾樣野唔明，佢地引擎壞左（但佢地果隻係帆船喎，唔行得咩？），雷達又壞埋？（點解會向西行去關島果面？），個無線電又壞左？（點解台灣漁船可以聯絡關島，佢地又唔得？）。
如果引擎冇壞，佢地真係去到目的地？

正常玩得呢人的命， 就必需要有太陽能發電系車，同人造衛星通訊設備。 話貴唔貴其實加埋幾皮港紙就買到。

明明呢篇野係同蝗冇關
但總有你呢D柒係都要拖埋蝗落水
有時想睇下一D同蝗冇關既事都唔得
好撚柒煩呀

見到漂流兩隻字
以為係搭住塊木頭係度浮下浮下果隻

英文報紙話個濾水系統壞咗

太矖

Same

俾狗屌

一男一女去
三個人返

又會帶咁多嘢食上去

點解隻船唔起帆

艦上邊班鬼佬變人乾都似，5個月

連登仔係咁架啦 文又唔睇 睇左又唔明 唔明又亂講 見識又小 佢以為太平洋只係佢屋企個廁所

海水過濾系統和足夠吃1年的乾糧

1年既乾糧好想知有咩

一定好臭

琴日now新聞有講 壞左之後佢地整番 又比鯊魚襲擊

可能狗糧唔夠先求救
打風就pk

屌

笑死

冇俾鬼國人強姦

連呢個po都有人講到如果係港女實又做雞又乜
唔怪得隔離po話港男全亞洲最廢咁多正皮